<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<News>
	<Item>
		<Title>ADQUISICIÓN DE EQUIPO CAMINERO.</Title>
			<Detail>Luego de décadas de abandono, el Municipio Intercultural y Plurinacional de Cayambe, liderado por el Alcalde Guillermo Churuchumbi, impulsó la adquisición de maquinaria pesada para realizar el Plan Vial del Cantón, antes se prefería contratar a empresas privadas para que realicen las obras, pero esta administración luego de un análisis determinó que es más rentable adquirir la maquinaria que alquilarla.Con un presupuesto referencial de USD. 1´588.000.00 y un plazo de 30 días para entregar la maquinaria,  se prevé que antes de terminar el año el municipio tendrá equipo caminero para construir las vías del desarrollo, de esta manera promovemos el Sumak Kawsaypak.
			</Detail>
			<Image>eqcaminero</Image>
	</Item>
	<Item>
		<Title>GADIPMC FIRMA PRIMER CONVENIO INTERNACIONAL.</Title>
		<Detail>El Alcalde Guillermo Churuchumbi junto al concejal Fausto Hidalgo, viajaron el viernes 10 de octubre para firmar el primer convenio internacional, por una parte el GADIPMC y por otra la Liga de Ecuatoriana de la Florida de Miami  (LEF), han afinado el acuerdo de hermanamiento y cooperación internacional.Las autoridades cayambeñas visitaron la villa indígena Miccosukee y en el marco de la elección de la reina de la LEF, se firmó el convenio que prevé varios eventos como:Festival cultural y de cine ecuatoriano y cayambeño (Noviembre de 2014).Festival internacional cultural con la presencia del pueblo Kayambi dentro de las actividades del pueblo Miccosukee (Diciembre 2014).Jornada médica gerontológica y entrega de medicina en nuestro cantón Cayambe, bajo el auspicio y coordinación de LEF, (Enero 2015).Feria internacional de cultura, turismo y folklore en Miami, bajo la coordinación de LEF – GADIP CAYAMBE, Consulado del Ecuador en Miami y empresa privada de Miami, (Marzo de 2015).Coordinación de actividades y presentación de proyectos para el desarrollo, hermanamiento y cooperación (2015).</Detail>
		<Image>convenio</Image>
	</Item>
</News>